貨van翻側攔路 出入大潭道交通一度受阻

大潭道來回方向近民富樓的全線已解封

早上8時27分，一輛客貨車沿大潭道出柴灣，至興民邨民富樓對開，疑跣胎失控，撞上斜坡後再翻跌路中，向左翻側。37歲姓周司機被困車內，要由到場消防員救出，他頭及手受傷送院治理。而一輛駛經的保時捷跑車，疑收掣不及撞向客貨車，60歲保時捷司機未有受傷。受事故影響，目前除巴士及小巴外，其他車輛暫不能由柴灣道轉入大潭道，同時亦不可由石澳道駛入大潭道。運輸署表示，大潭道來回方向近民富樓的全線現已封閉，受影響巴士路線9號及14號須改道行駛。

姓徐的保時捷司機稱，當時他駕車入大潭道遊車河，肇事客貨車車速不高，也沒有轉線，但「突然扭左剷上山坡，一反成架車過咗嚟！」他說慶幸自己已停車，只是被碎片擊中刮花「好好彩呀！」

客貨車翻側路中。(胡恩宏攝)

保時捷被碎片擊中，司機在場助查。(胡恩宏攝)

受傷司機送院治理。(胡恩宏攝)

(胡恩宏攝)